\section{Seção 4.5.7: Extensão da DTFT para sinais 2D}

Considere imagens discretas de dimensão infinita $A\in L^2(\mathbb{Z}\times\mathbb{Z})$ onde $A_{m,n}\in\mathbb{C}, \forall m, n\in\mathbb{Z}$ e $\sum\limits_{m=-\infty}^\infty\sum\limits_{n=-\infty}^\infty |A_{m,n}|^2 < \infty$. A transformada de Fourier 2D com domínio $\mathbb{Z}\times\mathbb{Z}$ será dada por

\begin{align*}
	\hat{A}(f_1, f_2) &= \sum\limits_{m=-\infty}^\infty\sum\limits_{n=-\infty}^\infty A_{m,n}e^{-i2\pi (f_1m+f_2n)}
\end{align*}

para $f_1, f_2\in \left(-\frac{1}{2}, \frac{1}{2}\right]$ cuja transformada inversa é

\begin{equation*}
	A_{m,n} = \int\limits_{-\frac{1}{2}}^\frac{1}{2}\int\limits_{-\frac{1}{2}}^\frac{1}{2} \hat{A}_{f_1, f_2}e^{i2\pi (f_1m+f_2n)}df_1df_2
\end{equation*}

\subsection{Convolução Linear}

Dado $A, B\in L^2(\mathbb{Z}\times\mathbb{Z})$, definimos a convolução $C = A*B\in L^\infty (\mathbb{Z}\times\mathbb{Z})$ como

\begin{equation*}
	C_{m,n} = \sum\limits_{r = -\infty}^\infty\sum\limits_{s = -\infty}^\infty A_{r,s}B_{m-r, n-s}
\end{equation*}

\subsubsection{Teorema da Convolução}

Para $A, B, C$ como acima, temos

\begin{equation*}
	\hat{C}(f_1, f_2) = \hat{A}(f_1, f_2)\hat{B}(f_1, f_2), \forall f_1, f_2\in \left(-\frac{1}{2}, \frac{1}{2}\right]
\end{equation*}

onde $\hat{A}, \hat{B}$ e $\hat{C}$ são as transformadas de Fourier de $A, B$ e $C$.
